<ayat>
قَدْ سَمِعَ اللهُ قَوْلَ الَّتِي تُجَادِلُكَ فِي زَوْجِهَا وَتَشْتَكِي إِلَى اللهِ وَاللهُ يَسْمَعُ تَحَاوُرَكُمَا  إِنَّ اللهَ سَمِيعٌ بَصِيرٌ ‎﴿١﴾
---

1. Эй Пайғамбар, Аллоҳ таоло Ҳавла бинти Саълабанинг сизга мурожаат қилиб, эри Авс ибн Сомит уни зиҳор қилгани ҳақида айтаётганини эшитди. Зиҳор – эр хотинига: “Сен менга никоҳинг ҳаромлигида худди онам кабисан”, деб айтишидир. (Жоҳилият пайтида эри зиҳор қилган аёл ундан талоқ бўлиб, ажралиб ҳам кетмас, ҳақиқий эр-хотинлик муносабатини ҳам кўрмас – эрнинг уйида шунчаки бир хизматкорга айланиб қолар эди.) У аёл бошига тушган бу кўргуликни аритишини сўраб, Аллоҳга илтижо қиларди. Аллоҳ икковингизнинг ўртангиздаги сўзлашувларни эшитмоқда. Шубҳасиз, Аллоҳ ҳар бир сўзни эшитувчи, ҳар бир нарсани кўрувчи Зот, Унга ҳеч нарса яширин қолмайди.

</ayat>
<ayat>
‏ الَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِنكُم مِّن نِّسَائِهِم مَّا هُنَّ أُمَّهَاتِهِمْ  إِنْ أُمَّهَاتُهُمْ إِلَّا اللَّائِي وَلَدْنَهُمْ  وَإِنَّهُمْ لَيَقُولُونَ مُنكَرًا مِّنَ الْقَوْلِ وَزُورًا  وَإِنَّ اللهَ لَعَفُوٌّ غَفُورٌ ‎﴿٢﴾
---

2. Сизлардан хотинларини зиҳор қилиб, хотинига: “Менга никоҳинг ҳаромлигида онам кабисан”, деб айтадиган кишилар Аллоҳга осий бўлдилар ва шариатга хилоф қилдилар. Дарҳақиқат, хотинлари уларнинг оналари эмас, балки ҳақиқий оналари уларни туққан оналаридир. Шубҳасиз, ўша зиҳор қилувчи кимсалар ёлғон ва номақбул сўзни айтмоқдалар. Аллоҳ шариатга хилоф иш қилганидан сўнг холис тавба билан ўзини тузатган одамни кечирувчи ва мағфират қилувчи Зотдир.

</ayat>
<ayat>
‏ وَالَّذِينَ يُظَاهِرُونَ مِن نِّسَائِهِمْ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا قَالُوا فَتَحْرِيرُ رَقَبَةٍ مِّن قَبْلِ أَن يَتَمَاسَّا  ذَٰلِكُمْ تُوعَظُونَ بِهِ  وَاللهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ ‎﴿٣﴾
---

3. Зиҳор қилиш билан аёлларини ўзларига ҳаром қилаётган, кейин сўзларидан қайтиб, хотинлари билан қовушмоқчи бўлаётган кишилар хусусидаги ҳукм шуки, бундай ҳолатда зиҳор қилган эр зиммасига каффорат (жарима) лозим бўлади. Унинг каффорати зиҳор қилган хотинига қовушишдан олдин бир қул ёки чўрини озод қилишидир. Эй мўминлар, сизларга эслатма бўлиши учун хотинини зиҳор қилган киши ҳақида Аллоҳнинг ҳукми шудир. Токи зиҳорга ва мана шундай номақбул сўзларга тушиб қолманглар, агар тушиб қолган бўлсангиз, унинг каффоратини ўтанглар ва иккинчи бор бундай ишга қайтманглар. Аллоҳга сизларнинг амалларингиздан бирон нарса яширин қолмайди, У амалларингизга муносиб жазою мукофотлар беради.

</ayat>
<ayat>
فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ شَهْرَيْنِ مُتَتَابِعَيْنِ مِن قَبْلِ أَن يَتَمَاسَّا  فَمَن لَّمْ يَسْتَطِعْ فَإِطْعَامُ سِتِّينَ مِسْكِينًا  ذَٰلِكَ لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ  وَتِلْكَ حُدُودُ اللهِ  وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ أَلِيمٌ ‎﴿٤﴾
---

4. Ким озод қилишга қул тополмаса, ўша зиҳор қилган аёлига қовушишдан олдин икки ой кетма-кет рўза тутиши лозим бўлади. Ким бирон шаръий узр туфайли икки ой рўза тутишга қодир бўлмаса, унга олтмишта мискинни тўйдириш лозим бўлади. (Мискин деб кундалик эҳтиёжларига етарли пул-молга эга бўлмаган кишига айтилади.) Аллоҳга иймон келтиришингиз, пайғамбарига эргашишингиз, Аллоҳ сизларга жорий қилган ишларни қилишингиз ва жоҳилият пайтида қилиб юрган ишларингизни ташлашингиз учун Биз сизларга зиҳорга доир ҳукмларни баён қилдик. Мазкур ҳукмлар Аллоҳнинг буйруқлари ва чегараларидир. Сизлар уларни бузманглар. Бу буйруқларни инкор қилувчилар учун аламли азоб бордир.

</ayat>
<ayat>
‏ إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللهَ وَرَسُولَهُ كُبِتُوا كَمَا كُبِتَ الَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ  وَقَدْ أَنزَلْنَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ  وَلِلْكَافِرِينَ عَذَابٌ مُّهِينٌ ‎﴿٥﴾
---

5. Аллоҳ ва Расулига душманлик қилиб, уларнинг амру фармонларига қарши чиқадиган кимсалар ўтмишда Аллоҳга ва пайғамбарларига душманлик қилган умматлар хор этилгани каби хор этилгай. Биз сизга Аллоҳнинг шариати ва ҳад-ҳудудлари ҳақлигига далил бўлувчи очиқ далил-ҳужжатларни нозил қилдик. Уларни инкор қилувчи кофирлар учун жаҳаннамда хор қилувчи азоб бор.

</ayat>
<ayat>
‏ يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللهُ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا  أَحْصَاهُ اللهُ وَنَسُوهُ  وَاللهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ شَهِيدٌ ‎﴿٦﴾
---

6. Эй Пайғамбар, Қиёмат кунини эсга олинг. У кунда Аллоҳ барча ўлганларни тирилтиради, аввалгилару охиргиларнинг ҳаммасини бир майдонда тўплайди ва уларга қилиб ўтган яхши-ёмон ишларининг хабарини беради. Аллоҳ таоло у ишларни ҳисоблаб, Лавҳул-Маҳфузга ва уларнинг номаи аъмолларига битиб қўйган. Ҳолбуки, улар бу ишларини унутиб юборганлар. Аллоҳ ҳар бир нарсага гувоҳ, Унга ҳеч нарса яширин қолмайди.

</ayat>
<ayat>
أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللهَ يَعْلَمُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ  مَا يَكُونُ مِن نَّجْوَىٰ ثَلَاثَةٍ إِلَّا هُوَ رَابِعُهُمْ وَلَا خَمْسَةٍ إِلَّا هُوَ سَادِسُهُمْ وَلَا أَدْنَىٰ مِن ذَٰلِكَ وَلَا أَكْثَرَ إِلَّا هُوَ مَعَهُمْ أَيْنَ مَا كَانُوا  ثُمَّ يُنَبِّئُهُم بِمَا عَمِلُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ  إِنَّ اللهَ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ ‎﴿٧﴾
---

7. Аллоҳ таоло еру осмонлардаги барча нарсани билишини билмадингизми? Бандаларидан уч киши ўзаро махфий сўзлашса, Аллоҳ буни билиши ва воқифлиги билан уларнинг тўртинчисидир. Беш киши махфий сўзлашса, Аллоҳ уларнинг олтинчисидир. Уларнинг сони бундан оз ё кўп бўлсин, қаерда бўлмасинлар – У ўз воқифлиги билан улар билан биргадир. Аллоҳга уларнинг ишларидан бирон нарса махфий қолмайди. Кейин У Қиёмат куни уларга дунёда қилган яхши-ёмон ишларининг хабарини бериб, шунга муносиб жазо-мукофотлар беради. Албатта, Аллоҳ ҳар нарсани билувчи Зотдир.

</ayat>
<ayat>
أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ نُهُوا عَنِ النَّجْوَىٰ ثُمَّ يَعُودُونَ لِمَا نُهُوا عَنْهُ وَيَتَنَاجَوْنَ بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ وَإِذَا جَاءُوكَ حَيَّوْكَ بِمَا لَمْ يُحَيِّكَ بِهِ اللهُ وَيَقُولُونَ فِي أَنفُسِهِمْ لَوْلَا يُعَذِّبُنَا اللهُ بِمَا نَقُولُ  حَسْبُهُمْ جَهَنَّمُ يَصْلَوْنَهَا  فَبِئْسَ الْمَصِيرُ ‎﴿٨﴾
---

8. Эй Пайғамбар, мўминларнинг қалбларида шак-шубҳа уйғотадиган нарсалар ҳақида махфий сўзлашишдан қайтарилган яҳудийларни кўрмадингизми? Улар ўзлари қайтарилган ишга яна қайтмоқдалар, гуноҳ, адоват ва Пайғамбарнинг амрига хилоф бўлган ишларда махфий сўзлашмоқдалар. Эй Пайғамбар, ўша яҳудийлар қайсидир иш билан ҳузурингизга келганларида Аллоҳ саломлашув учун белгилаб бергандан бошқача сўз билан сизга салом бериб: “Ассому алайка” (“сенга ўлим бўлсин”) дейишади. Яна бир-бирларига: “Агар Муҳаммад ҳақиқатда пайғамбар бўлса, нега Аллоҳ бизни унга айтаётган сўзларимиз учун азобламаяпти?!” – дейишади. Уларга жаҳаннам кифоядир. Улар унга кирадилар ва унинг оташли азобини тотадилар. Жаҳаннам нақадар ёмон жой!

</ayat>
<ayat>
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا تَنَاجَيْتُمْ فَلَا تَتَنَاجَوْا بِالْإِثْمِ وَالْعُدْوَانِ وَمَعْصِيَتِ الرَّسُولِ وَتَنَاجَوْا بِالْبِرِّ وَالتَّقْوَىٰ  وَاتَّقُوا اللهَ الَّذِي إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ ‎﴿٩﴾
---

9. Эй мўминлар, ўзаро пинҳона сўзлашган пайтингизда гуноҳ бўладиган, адоват келтириб чиқарадиган ва Пайғамбарнинг буйруғига хилоф бўладиган гап-сўзларни сўзлашманглар. Фақат яхшилик, тоат-ибодат ва тақво ҳақида сўзлашинглар. Аллоҳдан Унинг буйруқларига бўйсуниб ва қайтариқларидан тийилиб, тақво қилинглар. Зеро, барча сўз ва амалларингиз билан ёлғиз Унинг ҳузурига қайтасиз ва У сизларга муносиб жазо-мукофотлар беради.

</ayat>
<ayat>
إِنَّمَا النَّجْوَىٰ مِنَ الشَّيْطَانِ لِيَحْزُنَ الَّذِينَ آمَنُوا وَلَيْسَ بِضَارِّهِمْ شَيْئًا إِلَّا بِإِذْنِ اللهِ  وَعَلَى اللهِ فَلْيَتَوَكَّلِ الْمُؤْمِنُونَ ‎﴿١٠﴾
---

10. Гуноҳ ва адоватга сабаб бўладиган сўзларни пинҳона сўзлашиш шайтоннинг васвасасидандир. Шайтон шундай сўзларни чиройли қилиб кўрсатади ва уларни айтишга ундайди. Бу билан у мўминлар қалбига маҳзунлик киритишни истайди. Ҳолбуки, Аллоҳнинг изни иродасисиз уларга ҳеч қандай зарар етказа олмайди. Шундай экан, мўминлар ёлғиз Аллоҳга таваккул қилсинлар, барча ишларини фақат Унга топширсинлар.

</ayat>
<ayat>
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا قِيلَ لَكُمْ تَفَسَّحُوا فِي الْمَجَالِسِ فَافْسَحُوا يَفْسَحِ اللهُ لَكُمْ  وَإِذَا قِيلَ انشُزُوا فَانشُزُوا يَرْفَعِ اللهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنكُمْ وَالَّذِينَ أُوتُوا الْعِلْمَ دَرَجَاتٍ  وَاللهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرٌ ‎﴿١١﴾‏
---

11. Эй Аллоҳга ва пайғамбарига иймон келтириб, Унинг шариатига амал қилганлар, мажлисларда ўтирган пайтингизда сурилиб, бир-бирингизга жой беришингиз сўралса, жой беринглар. Шунда Аллоҳ дунёю охиратда сизларга ҳам кенглик ато этади. Эй мўминлар, агар ўзингиз учун яхшилик бўлган бирон иш учун ўтирган ўрнингиздан туриб кетишингиз сўралса, дарҳол туриб кетинглар. Аллоҳ сизлардан холис мўминларнинг ва илмли кишиларнинг мартабаларини савобда ва Ўзининг розилик даражаларида юксакликка кўтаради. Аллоҳ таоло сизларнинг амалларингиздан хабардор, ҳеч бир ишингиз Унга яширин қолмайди ва У амалларингизга муносиб жазо-мукофотлар беради.

Бу оятда уламоларнинг мартабалари, фазилатлари ва даражалари юксак эканига ишора бор.

</ayat>
<ayat>
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا إِذَا نَاجَيْتُمُ الرَّسُولَ فَقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَةً  ذَٰلِكَ خَيْرٌ لَّكُمْ وَأَطْهَرُ  فَإِن لَّمْ تَجِدُوا فَإِنَّ اللهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ ‎﴿١٢﴾
---

12. Эй Аллоҳга ва пайғамбарига иймон келтириб, Унинг шариатига амал қилганлар, агар Расулуллоҳ соллаллоҳу алайҳи ва саллам билан ўзаро пинҳона сўзлашмоқчи бўлсангиз, бу сўзлашувингиз олдидан муҳтожларга садақа беринг. Бу иш сизлар учун яхшироқ ва савоблироқ, қалбларингизни гуноҳдан покловчироқдир. Агар садақа қиладиган нарса тополмасангиз, сизларга гуноҳ йўқ. Шубҳасиз, Аллоҳ мўмин бандаларининг гуноҳларини кечирувчи ва уларга раҳмли Зотдир.

</ayat>
<ayat>
أَأَشْفَقْتُمْ أَن تُقَدِّمُوا بَيْنَ يَدَيْ نَجْوَاكُمْ صَدَقَاتٍ  فَإِذْ لَمْ تَفْعَلُوا وَتَابَ اللهُ عَلَيْكُمْ فَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا اللهَ وَرَسُولَهُ  وَاللهُ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ ‎﴿١٣﴾
---

13. Расулуллоҳ билан холи сўзлашишдан олдин садақа берадиган бўлсангиз, камбағал бўлиб қолишдан қўрқдингизми? Модомики, буюрилган ишни қилмаган экансиз ва Аллоҳ бунинг учун сизларни кечириб, уни қилмасликка рухсат берган экан, энди намозни тўкис адо этишда, закотни беришда, ўзингизга буюрилган ҳар бир ишда Аллоҳ ва Расулига итоат қилишда маҳкам бўлинглар. Аллоҳ барча ишларингиздан хабардор ва уларга муносиб жазо-мукофотлар берувчи Зотдир.

</ayat>
<ayat>
أَلَمْ تَرَ إِلَى الَّذِينَ تَوَلَّوْا قَوْمًا غَضِبَ اللهُ عَلَيْهِم مَّا هُم مِّنكُمْ وَلَا مِنْهُمْ وَيَحْلِفُونَ عَلَى الْكَذِبِ وَهُمْ يَعْلَمُونَ ‎﴿١٤﴾
---

14. Эй Пайғамбар, яҳудийларни ўзларига дўст тутган мунофиқларни кўрмадингизми? Аслида, мунофиқлар мусулмонлардан ҳам, яҳудийлардан ҳам эмас. Улар: “Биз мусулмонмиз, сиз Аллоҳнинг пайғамбарисиз”, деб ёлғондан қасам ичишади. Ҳолбуки, ўзларининг ёлғон қасам ичишаётганини яхши билишади.

</ayat>
<ayat>
أَعَدَّ اللهُ لَهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا  إِنَّهُمْ سَاءَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ ‎﴿١٥﴾
---

15. Аллоҳ ўша мунофиқларга оғир ва алам-оғриқли азобни ҳозирлаб қўйди. Уларнинг мунофиқлик қилишлари ва ёлғондан қасам ичишлари нақадар ёмон иш!

</ayat>
<ayat>
اتَّخَذُوا أَيْمَانَهُمْ جُنَّةً فَصَدُّوا عَن سَبِيلِ اللهِ فَلَهُمْ عَذَابٌ مُّهِينٌ ‎﴿١٦﴾
---

16. Мунофиқлар куфрлари сабабли ўлимдан қутулиб қолиш ва мусулмонлар улар билан урушиб, мол-мулкларини олиб қўйишларидан сақланиш учун ёлғон қасамларини ўзларига қалқон қилдилар. Шу сабабли ўзларини ҳам, бошқаларни ҳам Аллоҳнинг йўлидан – Исломдан тўсдилар. Аллоҳга ва пайғамбарига иймон келтиришдан кибр қилишгани ва Аллоҳнинг йўлидан тўсишгани учун дўзахда улар учун хорловчи азоб бор.

</ayat>
<ayat>
لَّن تُغْنِيَ عَنْهُمْ أَمْوَالُهُمْ وَلَا أَوْلَادُهُم مِّنَ اللهِ شَيْئًا  أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ  هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ ‎﴿١٧﴾
---

17. Мол-дунёлари ҳам, бола-чақалари ҳам улардан Аллоҳнинг азобидан заррачасини даф қила олмайди. Улар дўзах аҳлидирлар. Дўзахга кирадилар, унда абадий қоладилар ва ундан асло чиқмайдилар. Бу жазо хоҳ тили, хоҳ иш-амали билан Аллоҳнинг динидан тўсган барчага умумийдир.

</ayat>
<ayat>
‏ يَوْمَ يَبْعَثُهُمُ اللهُ جَمِيعًا فَيَحْلِفُونَ لَهُ كَمَا يَحْلِفُونَ لَكُمْ  وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ عَلَىٰ شَيْءٍ  أَلَا إِنَّهُمْ هُمُ الْكَاذِبُونَ ‎﴿١٨﴾
---

18. Қиёмат куни Аллоҳ таоло барча мунофиқларни тирилтириб қабрларидан чиқаради. Ўшанда улар – эй мўминлар, – дунёда сизларга қасам ичганлари каби Аллоҳга ҳам: “Биз мўмин бўлганмиз”, деб қасам ичадилар. Қасамлари дунёда мусулмонлар олдида фойда берганидек, Аллоҳ ҳузурида ҳам ўзларига фойда беради, деб ўйлайдилар. Билиб қўйинглар, улар ёлғончиликда ҳеч ким етолмайдиган каззоблардир.

</ayat>
<ayat>
اسْتَحْوَذَ عَلَيْهِمُ الشَّيْطَانُ فَأَنسَاهُمْ ذِكْرَ اللهِ  أُولَٰئِكَ حِزْبُ الشَّيْطَانِ  أَلَا إِنَّ حِزْبَ الشَّيْطَانِ هُمُ الْخَاسِرُونَ ‎﴿١٩﴾
---

19. Шайтон уларнинг устидан ғолиб бўлган ва уларни эгаллаб олган. Оқибатда Аллоҳнинг амрларини ва тоат-ибодатларини тарк қилишган. Ўшалар шайтоннинг ҳизби (гуруҳи) ва тобеларидир. Огоҳ бўлингки, шайтоннинг ҳизби дунёда ҳам, охиратда ҳам ҳақиқий зиён кўрувчидир.

</ayat>
<ayat>
إِنَّ الَّذِينَ يُحَادُّونَ اللهُ وَرَسُولَهُ أُولَٰئِكَ فِي الْأَذَلِّينَ ‎﴿٢٠﴾
---

20. Шубҳасиз, Аллоҳ ва Расулининг буйруқларига қарши чиққанлар – ана ўшалар дунёда ҳам, охиратда ҳам мағлуб ва хор кимсалардир.

</ayat>
<ayat>
كَتَبَ اللهُ لَأَغْلِبَنَّ أَنَا وَرُسُلِي  إِنَّ اللهَ قَوِيٌّ عَزِيزٌ ‎﴿٢١﴾
---

21. Аллоҳ таоло ғалаба Ўзиники, Китобиники, пайғамбарлариники ва мўмин бандалариники эканини Лавҳул-Маҳфузга битиб қўйган ва шунга ҳукм қилган. Шубҳасиз, Аллоҳ субҳанаҳу ва таоло ҳеч ким ожиз қолдиролмайдиган кучли ва бутун махлуқоти устида қудратли Зотдир.

</ayat>
<ayat>
لَّا تَجِدُ قَوْمًا يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ يُوَادُّونَ مَنْ حَادَّ اللهَ وَرَسُولَهُ وَلَوْ كَانُوا آبَاءَهُمْ أَوْ أَبْنَاءَهُمْ أَوْ إِخْوَانَهُمْ أَوْ عَشِيرَتَهُمْ  أُولَٰئِكَ كَتَبَ فِي قُلُوبِهِمُ الْإِيمَانَ وَأَيَّدَهُم بِرُوحٍ مِّنْهُ  وَيُدْخِلُهُمْ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِن تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا  رَضِيَ اللهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا عَنْهُ  أُولَٰئِكَ حِزْبُ اللهِ  أَلَا إِنَّ حِزْبَ اللهِ هُمُ الْمُفْلِحُونَ ‎﴿٢٢﴾‏
---

22. Эй Пайғамбар, Аллоҳга ва охират кунига иймон келтириб, Аллоҳнинг шариатига амал қиладиган қавмни Аллоҳ ва Расулига душманлик қиладиган, уларнинг буйруқларига хилоф қиладиган кимсалар билан, – гарчи улар ўз оталари, фарзандлари, оға-инилари ва қариндошлари бўлсалар-да, – дўстлашаётганлари ва уларга муҳаббат қўяётганларини топмайсиз. Бошқаларни фақат Аллоҳ йўлида дўст ё душман тутувчи ўша кишиларнинг қалбида Аллоҳ иймонни мустаҳкамлаб, уларни дунёда Ўзининг нусрати ва ёрдами билан душманларига қарши қувватлаб қўйган. Охиратда эса уларни дарахтлари ва қасрлари остидан анҳорлар оқадиган жаннатларга киритади. Улар у жаннатларда абадий қоладилар. Аллоҳ улардан рози бўлди, энди уларга асло ғазаб қилмайди. Улар ҳам Парвардигорлари ато этган олий даражалар ва ҳурмат-эътибордан рози бўлдилар. Ана ўшалар Аллоҳнинг ҳизби ва дўстларидир. Ана ўшалар дунёю охират саодатига эришувчилардир.
</ayat>